嚟緊去歐洲，用信用卡定係兌多啲歐羅好

最近啲歐羅跌到8.6
應該要入多啲現鈔去歐洲玩好呀定係用信用卡就算？
第一次去歐洲有冇師兄幫幫手

現金

盡量喺大鋪先碌卡

如果去10日 咁應該大概要換幾多先夠？

點都要啲Cash啦
香港啲卡去到用啲售票機會用唔到

現金啦梗係
盡量唱散d 20 50
上次試過拎100出後 搵左幾間先肯收

你plan下自己會去咩景點，食啲乜先，每個人唔同玩法，好難答你

一定係現金 如果想抵玩
香港找換店兌到8.6 信用卡最低都8.9x
就算有雞碎咁小嘅Cash dollar 都冇可能抵得過現金

信用卡,用cashD人笑鳩你

Credit card+少少Cash,Cash頂多500Euros乜都夠，歐洲買張地鐵飛都可以用Credit card.

冇咩所謂, 差唔多

係瑞士先有可能剩係用信用卡唔使用cash

唔放心就帶定500 EUR
上次去10日Czech, Hungary, Austria
我帶左2000 EUR, 返黎香港有2200 EUR
買支水都可以contactless
tax refund仲有cash拎走

個人來講覺得信用卡比較方便
不過點都要帶定少少cash
至於果少少手續費 去玩就算啦

貪方便嘅話可以就咁信用卡
去過布拉格幾日，懶得換克朗，全程事無大小都可以用信用卡。西歐更加唔駛講，一定用到。

當然要睇下你銀行兌換率同回贈
用緊匯豐，all in 賞世界，算係抵玩

信用卡最方便唔洗煩 但要留意有啲交通買飛唔收卡 點都要有少少

遊客咪用cash，扒手咪專搵哩啲
Local一定用卡，無咩唔收

碌卡方便過去日本好多

用卡， 比現金有時間人地西你面

信用卡加小量現金

唱錢都要手續費，如果大額現金用唔完唱番港幣又要蝕手續費

最好袋定Cash（細額）
雖然好多地方都收卡
但係匯率差

但又係瑞士先肯收大紙

俾著第二啲國家一早咦咦吟吟，甚至拒收

喺Paris 食飯理單28個幾Euros,俾張50Euros諗住順便唱散佢，點知佢都問我有冇細紙,身上其他banknotes夾埋又得20幾euros唔夠，結果都係Credit card.

用信用卡要去銀行開pin
我第一次去唔知，搞到冇用過

一定要記得個19 pin diu la sing

歐洲冇人用cash架

用開信用卡 外地簽帳有額外回贈果d

食野唔比小費都易d

小費真係好乞人憎，情願佢明碼實價收我加一
有時啲小費借啲意變咗收加二

現金
信用卡有啲地區要PIN 香港卡無 用唔到

德語系國家普遍用cash

換現金啦 話唔定佢啦好快就升返

信用卡，歐洲太多小偷
帶cash又要分開批，帶百幾歐去傍下身夠啦

西班牙呢
黎緊咩第一次去

帶少少歐 其他碌卡 儲里數👍🏻

請看走資po，建議開張monzo或者bunq

歐洲不嬲用master card 成班連登仔扮專家

信用卡，18年去完無用過cash

而家變咗，幾年前各大城市買地鐵飛要total over 10或20 euros先收咭，最近去過Berlin 買一張Single ticket都收咭。
不過如果係巴士同司機買就一定要Cash,仲要係coins 或細額5 or 10 euros banknotes,至於餐廳埋單時都會問定你俾Cash or Credit Card.

我喺荷蘭除咗無職員火車站未用過cash

利申無買過大額野

如果驚信用卡要入pin 可以用 apple pay 解決
另外帶定3-500euro 傍身啦
成個歐洲用信用卡都好方便

請問 contactless普唔普及？

其實計埋防盜問題，用atm card draw 錢最好，不過最好攞 cirrus/plus atm card.
銀聯 atm 機係咪唔多？

睇下你去邊 西歐就非常普及
倫敦直頭唔使帶cash出街

明白，唔該
聽聞北歐都普及
東歐如何？

北歐更普及 冇錯
東歐用卡都ok
in case要換當地貨幣 一定唔好用atm機 用美金最好

正解

個pin 你無 咪直接enter 咪得

用cash 抵係指非歐盟的東歐國家？